口罩電鍋乾蒸3分鐘殺菌 學者實測最多重複用5次

（中央社記者郝雪卿台中10日電）武漢肺炎疫情升溫，國內口罩供不應求，中山醫學大學職安系副教授賴全裕今天表示，經過檢測證實，「電鍋乾蒸法」可使口罩復活，但重複乾蒸使用5次後，過濾效力減損就需丟棄。
口罩成為防疫重要物資，每天都有民眾到健保特約藥局排隊買口罩，有人利用電鍋乾蒸法讓口罩起死回生，賴全裕實測檢驗，證實電鍋乾蒸法可以讓使用過的口罩復活。

賴全裕表示，電鍋乾蒸法可以利用一般家用電鍋、電鍋架及內鍋，在電鍋內依序置入內鍋架、內鍋，並放入沒沾上體液、血液或鼻涕的口罩，避免口罩直接碰觸電鍋底部，不用加水，直接按下煮飯按鍵，乾蒸約2到3分鐘，等到煮飯鍵跳起後，再繼續保溫約5分鐘，即可拿出來繼續使用。

賴全裕指出，一般經認證合格的外科口罩，過濾效力約為80%，乾蒸5次後，過濾效力減損到70%以下，這時就必須丟棄，不能再使用了，而且重複乾蒸，也會讓口罩掛耳的鬆緊帶逐漸彈性疲乏。

雖然口罩電鍋乾蒸法經證實可以重複使用，但賴全裕仍提醒，這是口罩短缺時的應急措施，不建議長期使用，最好還是定期更換口罩，且正確防疫方式是勤洗手，避免以手觸摸口鼻眼等部位。（編輯：洪學廣）1090210

痴撚線 口罩真係可以蒸嚟翻用 元秋某程度上嚟講冇錯

某程度上係咪屌錯元秋

又話病毒可以係蒸氣傳播

中山醫學大學
信佢一成⋯
蒸完個口罩你敢唔敢拎返黎煮飯先

某程度上你同蔣麗芸同一智商程度

哇真係po錯台就真係無人理 我地係咪怪錯咗元秋

所以係低溫乾蒸 有水口罩濕左即玩完
我諗將口罩入真空袋用慢煮捧煮1個鐘都有同樣效果

根本全球唔夠口罩，就作可以重用方法

你仲天真過桐鮑

唔夠口罩，中共宣傳可以重用，然後有人信了

洗唔洗落香料？僻味用

呢個係台灣中央社報 間大學叫中山唔代表佢係支那野

台灣嚟架on9

...不用加水，直接按下煮飯按鍵...

換句話說即係焗
咁要焗幾多度？

兒登科學家話會破壞保護層

大陸個間都可信d。。。。
台灣

要是我，斷不會再用那個電鍋。

香港人只信袁國勇

1。蒸過口罩個鍋你敢唔敢攞嚟煮嘢食？

2。元秋話濕蒸，呢度話亁蒸

咁呢個係事實
有晒文獻

上面有巴打話真空包住黎焗，似乎ok wor🤔

台灣個間排名重低過大陸個間喎

中國口罩庫存已經燒得7788